想問我係咪一個正常人

前排聽到一個我識得嘅靚女師妹，雖然學歷唔高，性格外向開朗，近排考埋入政府，有穩定收入，又有個好叻嘅男朋友，老實講，E件原本應該係好事黎,但係我聽完完全唔會開心，聽到人地D仔唔出黎做野做廢青反而仲開心，見住D舊同學上哂岸，對我黎講又係一種打擊黎，E種情況講過比其他人知但係佢地都唔明點解我會有D咁嘅想法

「魚蛋論」，見於黃子華在2003年SARS期間舉行的《冇炭用》棟篤笑當中，藉舉出有關魚蛋的例子，諷刺香港人的「負面思維」取向，勾劃出當時香港人「我無人都要無」、「一齊仆街」的心態，但事隔多年不少網民認為此理論歷久常新。

睇人仆街最開心

Ching 有深度

幸災樂禍
人之常情